---
title: "О проекте"
date: "2020-03-31T12:30:03.284Z"
---

_После карантина из-за вспышки COVID-19 многим из вас нужны инструменты для продолжения общения со своими близкими и/или работы на дому. Сообщество независимых, открытых, нейтральных, объединенных хостеров - CHATONS - создает этот портал для упрощения доступа к онлайн-сервисам, которые отвечают наиболее распространенным потребностям, без необходимости регистрации._

Все эти услуги предлагаются хостерами CHATONS, которые обязуются соблюдать [устав сообщества](https://www.chatons.org/en/charte). Созданный в 2016 году компанией Framasoft, этот коллектив в настоящее время объединяет более 70 структур, которые предлагают бесплатные, этичные, децентрализованные и основанные на солидарности онлайн-сервисы, позволяющие пользователям интернета быстро находить альтернативы услугам, предлагаемым веб-гигантами.

Мы планируем сохранить эту страницу после карантина и даже добавить больше контента в ближайшие недели/месяцы, чтобы в конечном итоге предоставить вам доступ к другим бесплатным инструментам, размещенным в CHATONS, в том числе к тем, которые требуют регистрации.
